% @package : soul
Les preuves dans le bon ordre~:\bigskip

\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {$(AB)\parallel(CD)$~; $(d)$ coupe $(AB)$ en $M$ et $(CD)$ en $N$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux droites sont parallèles et sont coupées par une troisième\\ \hl{alors} elles définissent des angles alternes-internes de même mesure.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$\widehat{AMN}=\widehat{MND}$};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
\bigskip


\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {Dans $IJK$, $\widehat{IJK}=\ang{42}$ et $\widehat{IKJ}=\ang{56}$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} on additionne les mesures des angles d'un triangle\\ \hl{alors} la somme est égale à \ang{180}.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$\widehat{JIK}=\ang{180} - (\widehat{IJK}+\widehat{IKJ})$};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
\bigskip


\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {$\widehat{KMU}$ et $\widehat{KNL}$ correspondants et de même mesure.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux angles correspondants sont de même mesure\\ \hl{alors} ils sont portés par des droites parallèles.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$(MU)\parallel(NL)$};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
\bigskip


\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {Les droites $(MP)$ et $(NR)$ sont sécantes en $O$};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux angles sont opposés par le sommet\\ \hl{alors} ils sont de même mesure.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$\widehat{MON}=\widehat{ROP}$};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
\bigskip


\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {$(RS)\parallel(TU)$~; $(HG)$ coupe $(RS)$ en $E$ et $(TU)$ en $F$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux droites sont parallèles et sont coupées par une troisième\\ \hl{alors} elles définissent des angles correspondants de même mesure.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$\widehat{SEF}=\widehat{UFG}$};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
\bigskip


\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {$\widehat{LKI}$ et $\widehat{KIJ}$ alternes-internes avec $\widehat{LKI}=\widehat{KIJ}$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux angles alternes-internes sont de même mesure\\ \hl{alors} ils sont portés par des droites parallèles.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$(IJ)\parallel(KL)$};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{1cm}
\end{multicols}